看到台南滿滿光電板直呼痛心 侯友宜：能源政策考慮納入核能
2023-06-10
https://udn.com/news/story/6656/7226376
國民黨總統參選人、新北市長侯友宜今到台南市拚選戰，結束上午行程後，下午首站來到七股龍山里關心沿海種電情形，也聽取漁民陳情，他看到滿滿光電板表示「感到痛心」，侯友宜說，政府推動綠能政策，完全沒考慮漁民生計及後端消費，又出現許多綠能弊案，若做不到非核家園，應該思考政策調整，考慮納入核能。 侯友宜前往七股區龍山里一處太陽能光電案場，周邊是漁民養殖重鎮，多以虱目魚及文蛤為主，也比鄰禁止種電的養殖區，戴姓養殖戶原向地主承租約70公頃，多年來投入超過千萬建置，地主現在轉租給光電業者做「漁電共生」，雖然戴男仍可承租養殖，但面積因光電板設置，硬是少了40%，產量也受影響。 戴姓養殖戶向侯友宜大吐苦水，認為政府種電政策失當，不顧漁民生存權，也讓產銷出現問題，若不能有改善做法，恐怕最後落得「有電無糧」的下場，他自己是30多年的民進黨黨員，但現在這樣真的挺不下去。 侯友宜聽到養殖戶語氣哽咽，表情也變嚴肅，他接受媒體聯訪時說，因為漁產品產量下滑、價格飆漲，他特地到產地來關心養殖狀況，卻看到魚塭旁種滿光電，影響漁民生計，讓人感慨及痛心。 侯友宜說，政府推動綠能，完全未考慮漁民生活及後端消費，這段時間也發生許多光電相關弊案，綠能政策做不到非核家園，更應該思考如何調整能源政策，考慮納入核能，做出改變讓漁民有生存之路。 另外關於是否邀請前立法院長王金平出任競總主委、或和鴻海集團創辦人郭台銘提出和平宣言等問題，他均未正面答覆，直說會把所有人團結在一起，王提出很好的意見幫助他好好打拚，也會把郭董好的政策納入政見。 侯友宜說政府應調整綠能政策，考慮納入核能。記者莊曜聰／攝影 侯友宜到七股關心漁民養殖現況，看得滿滿光電板直呼「痛心」。記者莊曜聰／攝影 2024大選 總統大選 侯友宜 漁民 台南 核能 種電